We moeten vooruit harder dan ooit; onze hulp kan worden gezocht.
_Mina Harker's Journal._ _31 oktober._--aangekomen bij Veresti 's middags.
De Professor vertelt me dat ik vanochtend bij het ochtendgloren kon hij nauwelijks gehypnotiseerd mij helemaal niet, en dat alles wat ik kon zeggen was: "donker en rustig."
Hij is nu uit het kopen van een wagen en paarden.
Hij zegt dat hij later proberen te kopen extra paarden, zodat we kunnen veranderen ze onderweg.
Wij hebben iets meer dan 70 mijl voor ons.
Het land is prachtig, en interessantste als alleen werden wij onder verschillende omstandigheden, hoe heerlijk het zou zijn om alles te zien.
Als Jonathan en ik waren erdoor rijdt alleen wat een genot zou worden.
Stoppen en zien mensen, en leren iets van hun leven te maken, en vult onze gedachten en herinneringen met alle kleuren en picturesqueness van de hele natuur, prachtig land en mooie mensen!
Maar helaas!-- * * * * * _Later._--Dr. Van Helsing is teruggekeerd.
